# Использование JMH для измерения времени выполнения метода

Было реализовано три метода для проверки, является ли строка числом  
* Метод Integer.parseInt с отловом исключения  
* Метод проверки Character.isDigit для каждого символа в строке  
* Метод проверки соответствия регулярному выражению  

Для проверки в методы было подано два аргумента:  
* Первый - корректное число (12345)  
* Второй - не число (abc)  

Запускались бенчмарки с помощью плагина JMH Java Microbenchmark Harness для IntellijIDEA  

В итоге получил следующие результаты:  

|Метод|Аргумент|Время (нс)|
|-----|--------|----------|
|parseInt|12345|17.675|
|parseInt|abc|2020.318|
|isDigit|12345|15.798|
|isDigit|abc|9.395|
|regexp|12345|190.777|
|regexp|abc|184.714|

В итоге видим, что метод parseInt работает быстро в случае, если подано корректное число.  
В противном случае на обработку исключения тратится много времени.  

Метод isDigit работает быстро в обоих случаях, но время линейно зависит от длины поданной строки.  
При этом строка с некорректным числом обрабатывается быстрее, так как происходит ранний выход из функции.  

Метод regexp работает примерно одинаково в обоих случаях, но медленнее остальных методов  
(кроме parseInt на некорректных данных)


